\chapter{Aufgabe}
\label{sec:Aufgabe}

VS-Code-kompatible Editoren (\enquote{Visual Studio Code} und \enquote{VSCodium}) sollen als Entwicklungswerkzeug für die Sprache \enquote{Embedded BASIC} verfügbar gemacht werden. Dazu wird grundlegend das Syntax-Highlighting benötigt. Der vorerst einzige für diese Sprache verfügbare Editor bietet verschiedene weiterführende Features an. Von diesen Features soll zunächst das Auslesen von Daten aus seriellen Schnittstellen verfügbar gemacht werden. DIe Auflistung dierser Schnittstellen und eine Darstellungsmöglichkeit für die Daten werden dafür benötigt.
